\begin{question}[section=1,subtitle={Definitionen},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	\begin{compactenum}
	\item Was bedeutet erwartungstreu, konsistent und konsistent im quadratischen Mittel?
	\item Was sagen Sie bei endlichem $N$ aus?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}

	\noindent\textbf{Erwartungstreue Schätzung}\newline
	Wenn die Schätzung auf Basis von $N$ Messwerten eien systematischen Fehler 
	\begin{equation}
		E(\hat{\V{p}}_N - \V{p}) = E(\hat{\V{p}}_N) - \V{p} = b \neq 0
	\end{equation}
	aufweist, nennt man $b$ den \emph{bias} der Schätzung.
	Eine Schätzung die keinen bias hat, also $b=0$ nennt man \emph{Erwartungstreu} oder \emph{biasfrei}.
	Anm.: Die obige Bedingung muss für eine beliebige Anzahl $N$ an Messungen gelten.
	Eine erwartungstreue Messung für einen elektrischen Widerstand $R_0$ hätte z.B. eine Gaußverteilung um diesen Wert (und nicht um $R_0 + b$).

	\noindent\textbf{Konsistente Schätzung}\newline
	Eine konsistente Schätzung wird mit wachsender Anzahl an Messungen immer genauer, bzw. gilt
	\begin{equation}
		\lim_{n \to \infty} E(\V{p}_N) = \V{p}.
	\end{equation}

	\noindent\textbf{Konsistent im quadratischen Mittel}\newline
	Eine Schätzung ist konsistent im quadratischen Mittel, wenn 
	\begin{equation}
		\lim_{n \to \infty} \mathrm{cov}(\hat{\V{p}}_N) = \lim_{n \to \infty} E\left([\hat{\V{p}}_N-\V{p}][\hat{\V{p}}_N-\V{p}]^T\right) = 0
	\end{equation}

	\noindent\textbf{Wann ist eine Schätzung mit Least Squares erwartungstreu und konsistent?}\newline
	Genau dann, wenn das behandelte System eine ARX-Struktur aufweist, was i.A. nicht der Fall ist.

	Der Bias kann bei nicht ARX-Systemen mathematisch nicht Null sein, was aber nicht bedeutet, dass er nicht verschwindend klein sein kann.

	
\end{solution} 
